\documentclass[12pt,wide]{mwart}

\usepackage{amssymb} % Jak jest po \usepackage[polish]{babel} to powoduje błąd kompilacji ;/

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\selectlanguage{polish}

\usepackage{graphicx}    % Pakiet pozwalający ,,wklejać'' grafikę...
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{enumerate}

\usepackage{amsmath, amsfonts, amsthm, mathtools}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}

\usepackage{comment}           % Pakiet komentarzy wieloliniowych

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\parbox{\linewidth}{\centering%
  \small{Projekt zaliczeniowy na kurs języka Lua}\endgraf
  \small{Instytut Informatyki Uniwersytetu Wrocławskiego}\endgraf
\bigskip\bigskip  \large{Adam Sawicki, Piotr Szymajda}}}

\title{\bigskip\LARGE\textbf{Dokumentacja projektu LuaGameServer}\\\Large Opis projektu oraz instrukcja użycia\\}

\begin{document}
\maketitle                % Utworzenie tytułu.
\thispagestyle{empty}     % Nie numerujemy pierwszej strony.
\tableofcontents          % Spis treści

\newpage

\section{Wstęp}
Pomysł na ten projekt powstał ok. 3 lata temu, gdy kończyliśmy liceum. Napisaliśmy wtedy pierwszy serwer, który obsługiwał tylko jedną grę. Przez 3 lata studiów myśleliśmy jak uogólnić ten projekt by można było łatwo stawiać różne gry. Gdy poznaliśmy język Lua naturalne wydało nam się użycia go w celu rozwiązania naszego problemu, przy jednoczesnym zaliczeniu projektu końcowego do kursu tego języka.

\section{Opis projektu i zastosowania języka Lua}
LuaGameServer, taką nazwę nosi nasz projekt, to napisany w język C++ serwer obsługujący gry programistyczne. Cała logika i obsługa związana z konkretną grą, jest realizowana w Lua w sposób opisany w rozdziale \ref{tworzenieGier}-tym. Dzięki takiemu rozwiązaniu jest możliwe dodawanie nowych gier bez integrowania w kod serwera. Ogólna idea polaga na tym, że w pliku z grą znajdują się odpowiednie funkcje, które są wywoływane przez serwer oraz odpowiednie stałe definiujące różne parametry. Dzięki temu że każda gra ma swój własny stan w Lua, wszystkie instancje gier są w pełni odseparowane od siebie. \par
Ponadto Lua jest wykorzystywana do obsługi pliku konfiguracyjnego z ustawieniami serwera.

\section{Obsługa serwera}
Serwer konfiguruje się za pomocą parametrów przekazanych przy uruchamianiu lub z poziomu konta administratora (zobacz rozdział \ref{admin})

\subsection{Uruchomienie i parametry}
Serwer uruchomiony bez żadnych parametrów startuje z domyślną konfiguracją. Nie hostuje on wtedy żadnych gier. Konfigurację serwera należy podać jako parametry do programu lub zapisać w pliku konfiguracyjnym. Poniżej lista parametrów wraz z krótkim opisem:

\begin{description}
  \item[-c CONF] wczytuje dane z pliku konfiguracyjnego CONF
  \item[-g GAME] dodaje grę z lokalizacji GAME do listy gier
  \item[-h] wyświetla opis i instrukcję obsługi
  \item[-p PORT] ustawia port na którym ma wystartować serwer
\end{description}

\textbf{Uwaga: } parametry są parsowane po kolei od lewej do prawej.

\subsection{Plik konfiguracyjny}
Plik konfiguracyjny przekazany do programu powinien być zwykłym plikiem Lua, zawierającym następujące zmienne globalne:

\begin{description}
  \item[port] zmienna typu \textit{Int} - określa port na którym będzie nasłuchiwał serwer (>1000)
  \item[gameDir] zmienna typu \textit{String} - określa ścieżkę do folderu z grami
  \item[gamesFiles] tablica \textit{Stringów} - zawiera nazwy plików z grami z w/w folderu
  \item[userDatabaseFile] zmienna typu \textit{String} - określa ścieżkę do pliku z bazą użytkowników (txt)
\end{description}

\subsection{Sterowanie za pomocą konta administratora}\label{admin}
Serwer obsługuje 3 rodzaje kont, w tym konta administratorów. Pozwalają one zarządzać serwerem i grami bez uruchamiania wszystkiego na nowo. Poniżej lista komend dostępnych tylko dla administratorów wraz z krótkim opisem:

\begin{description}
  \item[SHOW CLIENTS] Wyświetla listę podłączonych klientów wraz z ich numerami ID
  \item[SHUTDOWN] Wyłącza serwer
\end{description}

\section{Połączenie się do serwera jako gracz}
Jako gracz, klient po połączeniu się z serwerem otrzymuje informację zwrotną \textbf{LOGIN} po której powinien wpisać swój login. Następnie serwer odsyła prośbę o hasło komunikatem \textbf{PASSWORD}. Po podaniu hasła serwer odpowiada \textbf{OK} jeśli nastąpiło poprawne logowanie lub \textbf{LOGIN} jeśli nie.
Po zalogowaniu się klient może podać następujące komendy:

\begin{description}
  \item[LIST GAMES] Wyświetla listę gier i ich skróconych nazw
  \item[JOIN GAME *skrócona nazwa gry*] Łączy klienta z wybraną grą
  \item[HELP] Wyświetla dostępne opcje wraz z krótkim opisem
\end{description}

\subsection{Przykład}

\begin{description}
\item[Server]: LOGIN
\item[Client]: *client username*
\item[Server]: PASSWORD
\item[Client]: *client password*
\item[Server]: OK
\item[Client]: JOIN GAME *game short name*
\item[Server]: OK
\end{description}

\section{Tworzenie własnych gier}\label{tworzenieGier}
Własne gry tworzy się pisząc plik Lua zawierający spisane w dokumentacji (\ref{dokumentacja}) funkcje i zmienne globalne przechowujące zmienne odpowiedniego typu. W aktualnej wersji plik z grą musi zawierać wszystkie funkcje, nawet jeśli przy danej grze dana funkcja będzie pusta. Serwer steruje grą poprzez wywoływanie funkcji z w opisany w dokumentacji sposób. 
%Kolejność wywołania jest następująca:

\section{Dokumentacja}\label{dokumentacja}
Dokumentacja zawiera spis oraz opis zmiennych i funkcji służących do definiowania gry.

\subsection{Zmienne globalne}
Jeśli zmienne nie będą dobrego typu lub nie będą spełniały wymagań gra nie zostanie wczytana.
\subsubsection{gameName}
\textbf{Typ}: \textit{String} \par Powinna zawierać pełną nazwę gry.\par\textbf{Wymagania}: długość nazwy $> 0$
\subsubsection{shortGameName}
\textbf{Typ}: \textit{String} \par Powinna zawierać skróconą nazwę gry, będzie ona służyła do wyszukiwania i wchodzenia do pokoju z grą.\par\textbf{Wymagania}: długość nazwy  $> 0$
\subsubsection{minimumNumberOfPlayers}
\textbf{Typ}: \textit{Int} \par Oznacza minimalną ilość graczy wymaganą do rozpoczęcia rozgrywki. \par\textbf{Wymagania}: wartość $> 0$
\subsubsection{maximumNumberOfPlayers}
\textbf{Typ}: \textit{Int} \par Oznacza maksymalną ilość graczy mogących dołączyć do jednej rozgrywki. \par\textbf{Wymagania}: wartość $> 0$ i $minimumNumberOfPlayers \leq maximumNumberOfPlayers$


\subsection{Funkcje}
Jeśli funkcje nie będą zwracały zmiennych dobrego typu gra nie zostanie wczytana. Nadliczbowe wartość zwracane przez funkcje są ignorowane i nie wpływają na działanie serwera lub przebieg gry.
\subsubsection{prepareGame(listOfPlayersIDs)}
\textbf{Argumenty:} Tablica \textit{Int'ów}\par
\textbf{Nic nie zwraca} \par
Funkcja przeznaczona do wczytania numerów ID graczy i przygotowania ich struktur potrzebnych w grze.
\subsubsection{startGame()}
\textbf{Argumenty:} brak\par
\textbf{Nic nie zwraca} \par
Dodatkowa funkcja przeznaczona by przygotować wszystko co należało by zrobić po jeszcze przed pierwszą rundą ale po \texttt{prepareGame}.

\subsubsection{handlePlayerMove(playerID, message)}
\textbf{Argumenty:} \textit{Int}, \textit{String}\par
\textbf{Zwraca:} \textit{String}\par
Funkcja przeznaczona do obsługiwania komend otrzymanych od graczy, pierwszy argument to ID gracza (to samo co przekazane w \texttt{prepareGame}). Drugi to wysłana przez niego wiadomość. Funkcja powinna zwrócić odpowiedź, która zostanie odesłana do gracza.

\subsubsection{playRound()}
\textbf{Argumenty:} brak\par
\textbf{Nic nie zwraca} \par
Funkcja przeznaczona do rozegrania rundy. W aktualnej wersji jest wywoływana co 3 sekundy.

\subsubsection{getScore()}
\textbf{Argumenty:} brak\par
\textbf{Zwraca:} Mapę <\textit{Int,Int}>\par
Funkcja przeznaczona do pobierania aktualnych wyników, powinna zwracać tablicę Lua, gdzie na pozycji X jest liczba punktów gracza o numerze ID X.

\subsubsection{notify()}
\textbf{Argumenty:} brak\par
\textbf{Zwraca:} Mapę <\textit{Int,String}>\par
Funkcja przeznaczona do wysyłania informacji do graczy po rozegraniu tury, (przed rozpoczęciem kolejnej). Służy np. do obsługi komendy WAIT. Funkcja powinna zwracać tablicę Lua, gdzie na pozycji X jest informacja, która zostanie przekazana do gracza o numerze ID X.
 

\subsubsection{isGameOver()}
\textbf{Argumenty:} brak\par
\textbf{Zwraca:} \textit{Bool}\par
Funkcja wywoływana przez serwer w celu sprawdzenia czy gra już się zakończyła, czy nie.

\subsubsection{getView()}
\textbf{Argumenty:} brak\par
\textbf{Zwraca:} \textit{String}\par
Funkcja przeznaczona tylko dla kont typu \textbf{Obserwator}. Służy do pobierania informacji o rozgrywce, np. przez system do wizualizacji.\par
\textbf{Uwaga:} W aktualnej wersji serwer nie wykorzystuje tej funkcji.

\subsubsection{handleAdminFunctions(message)}
\textbf{Argumenty:} \textit{String}\par
\textbf{Zwraca:} \textit{String}\par
Funkcja przeznaczona do obsługiwania poleceń administratora, jeśli jest to potrzebne. Powinna zwracać odpowiedź w formie napisu. \par
\textbf{Uwaga:} W aktualnej wersji serwer nie wykorzystuje tej funkcji.



\end{document}
